東英大廈之透視, 每個大型金融危機下的財富轉移

東英大廈由何東家族興建，並以何東及其元配麥秀英命名。雖然何東的遺囑表明不能出售這座物業，但其後人最後於2003年樓市低潮時以11億港元將其出售給華人置業。華人置業其後於2005年6月宣布，擬斥資10億港元於2006年拆卸重建成一座29層銀座式商場，對象主要針對年輕及中檔消費者群，以潮流產品及娛樂設施為賣點。

The ONE是香港的一座商場建築，位於九龍尖沙咀彌敦道100號，樓高23層，為目前樓層數最高的商場。商場由華人置業投資額約25億元發展，於2010年10月29日開幕。2014年，華人置業公告以代價最高78.8億元將物業The ONE售予大股東劉鑾雄，2015年7月以實際代價50.2億元完成交易，華人置業集團現時為The ONE提供物業管理
現在The ONE估值百幾億元

在金融市場, 常常大戶食散戶
其實在房地產市場也是
一個舊的城市傳聞再被翻出來，是關於何東家族的。話說有這麼一個說法，指何東家族有「三不賣」，稱何東臨終前立了一遺言，指其後人不准出售何東花園、東城大廈、東英大廈. 但他的後人還是被財富轉移了

其實啲後代有幾廢先要玩到賣家產

低位賣家寶
行動話俾人知有幾廢

唉...廢極都仲有10億

富不過三

有錢仔十個有十一個都以為自己係人中之龍 非要自己搞生意不可 睇唔起人買樓買債收租

結果十個有錢仔搞生意有 十一個都係無錢賺同蝕錢

大劉又贏

11億+25億重建
最後78億
今日起碼值幾百億, 每年仲要有高回報租金

仲衰過正苦賤賣領滙

咁又係
10億對窮人來講超級地府數字

人地後人可能覺得11億夠自己嘆一世,自己仲係大富豪

佢啲後人做乜生意？

如果後人唔賣會點?
有去過既話都應該知道東英大廈內籠80年代feel,去親都係睇醫生 後人都無能力攪 賣左佢仲好

都唔係最低位賣 今時今日賣一定高價
2003年賣 學上面咁講
曾經香港第一華人家族衰落到賤賣家產
慢慢收租都夠養一大堆人
最正常就係翻新大廈 重建大廈
個位咁靚 一定有人要